# 编写第一个C#程序
## 启动IDE
打开Microsoft Visual Studio
接下来会显示如下页面：  
![图片01](./images/img1.png "启动页")  
选择“创建新项目”  
语言选择C#，平台选择Windows，然后选择控制台应用，点击下一步，  
![图片02](./images/img2.png "创建新项目")  
选择名称和项目位置，一直下一步，点击创建按钮。
## 编写项目
之后会进入一个主页面，其中会有一段代码。这就是你要写的内容。  
真是贴心，第一个程序都不需要你自己去写。  
然后点击红框标示的运行按钮，运行程序。  
![图片03](./images/img3.png "主界面")  
之后你会看到这样一个界面：  
![图片04](./images/img4.png "运行程序")  
接下来我们简单分析这段代码：  
`Console.WriteLine("Hello, World!")`  
`Console`表示一个类，里面包含了一些方法、属性、事件等内容。这段代码就是使用`Console`类里面的`WriteLine`方法。  
这个方法的作用是在控制台里（就是前面那个黑乎乎的，只有文字的窗口里的东西）显示括号里的内容。  
更多相关内容会在后面的学习中了解。  
你可以在“源码”文件夹里下载这节课所需要的源代码。
